[{"id":0,"article":"Die Hollywood-Produktionsfirma Warner Bros. hat ein Jahrhundert lang eine unverkennbare Präsenz im Filmgeschäft bewiesen. Seit 1923 produziert sie erfolgreiche Filme wie \"Casablanca\" und \"The Wizard of Oz\". Im Laufe der Jahre hat sich die Firma stetig erweitert und neue Märkte erschlossen. Heute ist Warner Bros. einer der größten Filmproduzenten der Welt.","questions":[{"question":"Wann begann Warner Bros. Filme zu produzieren?","answers":["1913","1923","1932"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welcher Film ist von Warner Bros. produziert worden?","answers":["Casablanca","The Wizard of Oz","Star Wars"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was ist heute Warner Bros.","answers":["Ein kleiner Filmproduzent","Ein mittelgroßer Filmproduzent","Einer der größten Filmproduzenten der Welt"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"C1"},{"id":1,"article":"Die Academy Awards sind eines der prestigeträchtigsten Filmfeste weltweit. Im Jahr 2019 wurden die Preise anlässlich des 91. Mal verliehen. Ein interessanter Faktenwert ist, dass das erste Filmpreisfest im Jahre 1929 stattgefunden hat und damals nur fünf Kategorien existierten. Heute gibt es insgesamt 24 Auszeichnungen. Der höchste Preis wird dem Besten Film des Jahres verliehen.","questions":[{"question":"Wann fand das erste Filmpreisfest statt?","answers":["1928","1929","1930"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Kategorien gab es im Jahr 1929?","answers":["3","5","7"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Auszeichnungen gibt es heute bei den Academy Awards?","answers":["20","22","24"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"C1"},{"id":2,"article":"Der deutsche Filmproduzent UFA entwickelte in den 1920er Jahren das Tonfilmverfahren, das die Filmindustrie revolutionierte. Mit dem ersten Tonfilm \"Das Cabinet des Dr. Caligari\" von Robert Wiene (1920) wurde ein neuer Blick auf das Kino ermöglicht. Der Regisseur Fritz Lang schuf mit \"Metropolis\" (1927) einen Science-Fiction-Klassiker, der die Zukunft voraussagte. Die UFA produzierte auch den ersten deutschnationalen Tonfilm \"Der Friedemann\" von Heinz Paul (1931).","questions":[{"question":"Wer entwickelte das Tonfilmverfahren?","answers":["UFA","Robert Wiene","Fritz Lang"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welcher Film von Fritz Lang gilt als Science-Fiction-Klassiker?","answers":["Der Friedemann","Metropolis","Das Cabinet des Dr. Caligari"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wann wurde der erste Tonfilm produziert?","answers":["1910","1920","1930"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":3,"article":"Der deutsche Filmproduzent UFA war in den 1920er Jahren ein wichtiger Akteur im europäischen Kino. Seine Studios in Berlin und Babelsberg produzierten einige der bekanntesten Filme jener Zeit, darunter auch die Stummfilme von Friedrich Wilhelm Murnau wie \"Nosferatu\" und \"Faust\".","questions":[{"question":"Wo lagen die Studios des deutschen Filmproduzenten UFA?","answers":["Berlin und Wien","Berlin und Babelsberg","München und Hamburg"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Filmtitel produzierte Friedrich Wilhelm Murnau für die UFA?","answers":["Der Frieden","Faust","Die Nibelungen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"In welchem Jahrhundert war der deutsche Filmproduzent UFA ein wichtiger Akteur im europäischen Kino?","answers":["19. Jahrhundert","20. Jahrhundert","21. Jahrhundert"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":4,"article":"Die Filmproduktion \"Blade Runner\" von Ridley Scott aus dem Jahr 1982 basiert auf einem Roman von Philip K. Dick. Der Film handelt von einer dystopischen Zukunft, in der humanoiden Robotern, sogenannten Replicanten, entworfen wurden, um die Arbeit von Menschen zu übernehmen. Die Hauptfigur Rick Deckard, ein Blade Runner, muss einen Gruppen von ausgelaufenen Replicanten fangen und töten, jedoch entwickelt er ein moralisches Dilemma bei der Begegnung mit Rachael, einer Replicantin, die sehr menschlich wirkt.","questions":[{"question":"Wer ist der Regisseur des Films 'Blade Runner'?","answers":["Ridley Scott","Stanley Kubrick","Martin Scorsese"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wann wurde der Film 'Blade Runner' veröffentlicht?","answers":["1975","1982","1990"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was sind die humanoiden Roboter im Film 'Blade Runner' genannt?","answers":["Androids","Replicanten","Cyborgs"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":5,"article":"Die Filmindustrie hat in den letzten Jahrzehnten enorm an Bedeutung gewonnen. Eine der interessantesten Fakten über Hollywood ist die Tatsache, dass sich das berühmte Walk of Fame aufgrund von Erdbebenverschiebungen jährlich um etwa 1 cm nach Osten bewegt. Dies liegt daran, dass die Erde unter dem berühmten Boulevard sich kontinuierlich verschiebt. Diese Verschiebung ist so stark, dass der Weg eines jeden Sterns in etwa 20 Jahren um einige Meter verschoben wird.","questions":[{"question":"Wieso bewegt sich das Walk of Fame jährlich um etwa 1 cm nach Osten?","answers":["Wegen der Erdbeben","Wegen der Verschiebung der Erde unter dem Boulevard","Wegen des Bauens von neuen Sternen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie oft wird der Weg eines jeden Sterns am Walk of Fame um einige Meter verschoben?","answers":["Jährlich","Im Jahrzehnt","In etwa 20 Jahren"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Warum ist die Verschiebung der Erde unter dem Boulevard so stark?","answers":["Weil sich die Erde kontinuierlich verschiebt","Weil es Erdbeben gibt","Weil das Walk of Fame sehr bekannt ist"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"C1"},{"id":6,"article":"Der deutsche Filmindustrie gelingt es immer wieder, Weltstars zu entdecken und ihre Karrieren zu fördern. Ein Beispiel dafür ist die erfolgreiche Schauspielerin Sandra Hüller, die in verschiedenen Genres auftritt. Ihre bekannteste Rolle spielte sie in dem Filmdrama \"Toni Erdmann\", das 2016 auf den Filmfestspielen in Cannes gezeigt wurde und für mehrere Preise nominiert war.","questions":[{"question":"Wo wurde das Filmdrama 'Toni Erdmann' auf den Filmfestspielen gezeigt?","answers":["Berlin","Paris","Cannes"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"In welchem Genre tritt die Schauspielerin Sandra Hüller auch auf?","answers":["Drama","Comedy","Thriller"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wann wurde das Filmdrama 'Toni Erdmann' gezeigt?","answers":["2015","2016","2017"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":7,"article":"Die erfolgreichste Filmproduktion aller Zeiten ist das Star-Wars-Universum. Seit 1977 hat George Lucas ein Imperium aufgebaut, das von den Fans weltweit verehrt wird. Die Saga um Luke Skywalker und seine Freunde hat bis heute mehr als 40 Milliarden Dollar eingespielt. Das besondere an dieser Filmreihe ist die Integration von Computeranimationen und Live-Action-Szenen, was zu einer einzigartigen visuellen Erfahrung führt. Die Figuren sind so realistisch dargestellt, dass man sie fast wie echte Menschen wahrnimmt.","questions":[{"question":"In welchem Jahr hat George Lucas das Star-Wars-Universum aufgebaut?","answers":["1975","1977","1980"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viel Dollar hat die Saga um Luke Skywalker und seine Freunde eingespielt?","answers":["10 Milliarden","40 Milliarden","60 Milliarden"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ist das Besondere an der Filmreihe Star Wars?","answers":["Die Verwendung von 3D-Animationen","Die Integration von Computeranimationen und Live-Action-Szenen","Die Verwendung von CGI"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":8,"article":"Das Kino hat sich im Laufe der Jahre kontinuierlich entwickelt und bietet heute eine Vielzahl an Genres und Stilen. Ein interessanter Fakt ist, dass die weltweit erfolgreichste Filmreihe, die Star-Wars-Serie, ursprünglich als Fernsehserie konzipiert wurde. Heute umfasst sie mehr als 40 Filme und TV-Serien. Der erste Film der Reihe, \"Star Wars: Episode IV - Eine neue Hoffnung\", kam 1977 in die Kinos und war ein großer Erfolg.","questions":[{"question":"Wann kam der erste Film der Star-Wars-Serie in die Kinos?","answers":["1975","1976","1977"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"In welchem Jahr wurde der Film 'Star Wars: Episode IV - Eine neue Hoffnung' veröffentlicht?","answers":["1960","1977","1980"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Filme und TV-Serien umfasst die Star-Wars-Serie heute?","answers":["20","30","40"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"C1"},{"id":9,"article":"Die Filmemacherin Sofia Coppola hat 2017 den Horrorfilm \"The Beguiled\" gedreht, ein Remake des gleichnamigen Films von 1971. Der Film spielt auf einer Plantage im Süden der USA während des Bürgerkriegs und erzählt die Geschichte von Attila, einem jungen Soldaten, der sich nach einem Verletzung auf der Plantage einfindet. Als er sich erholt, entwickelt er Gefühle für die Damen, die ihn pflegen. Der Film wurde bei den Filmfestspielen in Cannes gezeigt und erhielt positive Kritiken.","questions":[{"question":"Wer drehte den Horrorfilm 'The Beguiled'?","answers":["Sofia Coppola","Francis Ford Coppola","Quentin Tarantino"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wann wurde der Film 'The Beguiled' gedreht?","answers":["1971","2017","2001"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wo spielt sich die Handlung des Films 'The Beguiled' ab?","answers":["Nordamerika","Süden der USA","Europa"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":10,"article":"Die Academy of Motion Picture Arts and Sciences hat jährlich seit 1929 den Oscar verliehen, um die besten Filme und Künstler zu ehren. Seit dem Jahr 2004 werden auch Preise für dokumentarische Kurzfilme und animierte Serien vergeben. Die Oscarverleihung ist eines der bekanntesten Filmfeste weltweit und wird von Millionen Menschen ferngesehen.","questions":[{"question":"Wo seit wann die Oscar-Verleihung vergeben wird?","answers":["1992","1929","2004"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Filme und Künstler werden bei der Oscarverleihung geehrt?","answers":["Musiker","Filme und Künstler","Tänzer"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Seit wann werden auch Preise für dokumentarische Kurzfilme und animierte Serien vergeben?","answers":["1992","2004","2010"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":11,"article":"Die Hollywood-Filmindustrie ist seit Jahrzehnten ein wichtiger Wirtschaftsfaktor in den Vereinigten Staaten. Der US-amerikanische Filmproduzent Darryl F. Zanuck gründete 1935 die Fox Film Corporation, die heute als 20th Century Studios bekannt ist. Die ersten erfolgreichen Filme wie \"The Jazz Singer\" von Al Jolson oder \"It Happened One Night\" von Frank Capra konnten den Hollywood-Star erreichen und der Weltöffentlichkeit präsentiert werden. Heute zählt die US-amerikanische Filmindustrie zu den größten Branchen der Welt.","questions":[{"question":"Wer gründete die Fox Film Corporation?","answers":["Darryl F. Zanuck","Al Jolson","Frank Capra"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welcher Film von Al Jolson war ein wichtiger Erfolg in den Vereinigten Staaten?","answers":["It Happened One Night","The Jazz Singer","Casablanca"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was zählt heute die US-amerikanische Filmindustrie zu?","answers":["einer kleinen Branche","einem wichtigen Wirtschaftsfaktor","keiner Branche"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":12,"article":"Der Film \"2001: A Space Odyssey\" von Stanley Kubrick ist ein Meisterwerk der Kinogeschichte. Die 1968 entstandene Science-Fiction-Produktion erregte bei seiner Veröffentlichung großes Aufsehen und gilt heute als Klassiker des Genres. Der Film basiert auf dem Roman \"2001: A Space Odyssey\" von Arthur C. Clarke, mit dem Kubrick enge Zusammenarbeit pflegte. Die Handlung umfasst die Geschichte eines Raumfahrers, der auf einer Mission nach Mond zu einem mysteriösen Artefakt gelangt.","questions":[{"question":"Wer schrieb den Roman, auf dem der Film basiert?","answers":["Arthur C. Clarke","Stanley Kubrick","Marie Curie"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wo fand sich die mysteriöse Artefakt-Station des Films?","answers":["Mond","Erde","Saturn"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wann entstand der Film '2001: A Space Odyssey'?","answers":["1965","1968","1972"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":13,"article":"Die Kamera folgte den Schritten von Steven Spielberg als er die Dreharbeiten zu seinem neusten Film begann. Er stand vor einem riesigen Backlot, auf dem sich eine stilisierte Nachbildung einer Stadt aus der 1950er Jahre befand. Der Regisseur war aufgeteilt zwischen seiner Vision und den Zwängen des Budgets, aber er wusste, dass er einen Klassiker schaffen würde.","questions":[{"question":"Worin lag Steven Spielbergs Sorge während der Dreharbeiten?","answers":["bei seiner Vision","bei den Zwängen des Budgets","bei den Schauspielern"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wo stand Spielberg vor Beginn der Dreharbeiten?","answers":["vor einem riesigen Backlot","in einem Studio","auf einer Filmreise"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was wusste Spielberg nach Beginn der Dreharbeiten","answers":["dass er einen Flop schaffen würde","dass er einen Klassiker schaffen würde","dass er einen Film machen würde"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":14,"article":"Die Filmproduktion \"Avengers: Endgame\" ist ein bemerkenswerter Erfolg im Bereich des Hollywood-Kinos. Der Film von Regisseur James Cameron erreichte innerhalb von nur einer Woche einen Umsatz von über 1,2 Milliarden Dollar. Dieser Rekord wird jedoch bald gebrochen werden, da die Produzenten von \"Avengers: Endgame\" binnen weniger Tage weitere 600 Millionen Dollar an Einspielergebnisse erzielten. Die erfolgreiche Zusammenarbeit zwischen den Darstellern Chris Hemsworth und Robert Downey Jr. hat zu diesem enormen Erfolg beigetragen.","questions":[{"question":"Wer sind die Darsteller, die zu diesem Erfolg beigetragen haben?","answers":["Chris Evans und Scarlett Johansson","Chris Hemsworth und Robert Downey Jr.","Tom Holland und Chris Pratt"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viel Dollar hat der Film innerhalb von nur einer Woche erreicht?","answers":["100 Millionen","500 Millionen","1,2 Milliarden"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wer ist Regisseur des Films?","answers":["James Cameron","Anthony Russo","Joss Whedon"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"C1"},{"id":15,"article":"Die Academy of Motion Picture Arts and Sciences wählte im Jahr 1999 den Film \"American Beauty\" von Sam Mendes zum besten Spielfilm des Jahres. Der Regisseur erhielt für seine Arbeit außerdem den Goldenen Löwen auf dem Filmfestival von Venedig. Das Drehbuch wurde gemeinsam von Alan Ball und den Brüdern Anderson geschrieben. Die Hauptrolle spielte Kevin Spacey, der auch für seine Darstellung als Lester Burnham ausgezeichnet wurde. Der Film thematisiert die Suche nach Bedeutung und Zufriedenheit in einem sich ändernden Amerikabild.","questions":[{"question":"Wer schrieb das Drehbuch für den Film 'American Beauty'?","answers":["Sam Mendes","Alan Ball und die Brüder Anderson","Kevin Spacey"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welcher Schauspieler spielte die Hauptrolle in 'American Beauty'?","answers":["Lester Burnham","Sam Mendes","Alan Ball"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wo erhielt Regisseur Sam Mendes den Goldenen Löwen?","answers":["Filmfestival von Venedig","Academy of Motion Picture Arts and Sciences","New York Film Festival"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"C1"},{"id":16,"article":"Die Oscarverleihung ist eines der bekanntesten Filmfeste weltweit. Sie findet jährlich im Dolby Theatre in Los Angeles statt und wird von der Academy of Motion Picture Arts and Sciences (AMPAS) veranstaltet. Der erste Oscar-Verleihung fand 1929 statt, seitdem werden die besten Filme des Jahres prämiert. Insgesamt gibt es 24 Kategorien, darunter auch den wichtigen Preis für den besten Film.","questions":[{"question":"Wo findet die Oscarverleihung jährlich statt?","answers":["New York","Los Angeles","Paris"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wer veranstaltet die Oscarverleihung?","answers":["Filmproduzenten","Academy of Motion Picture Arts and Sciences","Regisseure"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Kategorien gibt es bei den Oscars?","answers":["20","24","30"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":17,"article":"Das Kino hat sich im Laufe der Jahre enormentwickelt. Heute gibt es ein breites Spektrum an Genres und Stilen, von Actionfilmen bis hin zu Dokumentarfilmen. Eine interessante Tatsache ist, dass der erste Spielfilm \"Das goldene Zeitalter\" von D.W. Griffith 1906 produziert wurde. Der Film war eine wichtige Meilenstein in der Geschichte des Kinos und führte zum Ausbruch einer neuen Ära im Bereich des Filmschaffens.","questions":[{"question":"In welchem Jahr wurde der erste Spielfilm produziert?","answers":["1903","1906","1910"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welcher Film war eine wichtige Meilenstein in der Geschichte des Kinos?","answers":["Das goldene Zeitalter","Der Zauberer von Oz","Frankenstein"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welches Genre ist heute im Kino zu finden?","answers":["Actionfilme","Dokumentarfilme","Komödien"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"C1"},{"id":18,"article":"Die Akademie der Künste in Berlin hat eine Ausstellung zum Thema \"Kino im Kalten Krieg\" eröffnet. Sie präsentiert seltsame und ungewöhnliche Filme aus den 40er bis 60er Jahren, die unter dem Dach des kalten Krieges entstanden sind. Einige dieser Filme waren so provokativ, dass sie von der Zensur verboten wurden oder nie überhaupt gedreht werden konnten. Die Ausstellung zeigt auch die Rolle von Regisseuren und Schauspielern wie Friedrich Wilhelm Murnau und Marlene Dietrich in der Entwicklung des europäischen Kinos während dieser Zeitperiode.","questions":[{"question":"Wo wurde die Ausstellung zum Thema 'Kino im Kalten Krieg' eröffnet?","answers":["Die Akademie der Wissenschaften in Berlin","Die Akademie der Künste in Berlin","Das Deutsche Filminstitut in München"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Filme wurden aufgrund ihrer Provokation von der Zensur verboten?","answers":["Die bekanntesten Hollywood-Filme","Seltsame und ungewöhnliche Filme aus den 40er bis 60er Jahren","Alte Deutsche Klassiker"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wer spielte eine Rolle bei der Entwicklung des europäischen Kinos während des Kalten Krieges?","answers":["Friedrich Wilhelm Murnau und Marlene Dietrich","Karl Marx und Lenin","Albert Einstein und Marie Curie"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"C1"},{"id":19,"article":"Die Filmindustrie erlebt derzeit einen außergewöhnlichen Boom, insbesondere in Bezug auf die Produktion von Blockbustern und Streaming-Serien. Laut einer Studie des Branchenverbands haben die weltweiten Kinobesucherzahlen im vergangenen Jahr um 10% zugenommen. Dieser Trend wird auch in Zukunft fortgesetzt, da sich der Konsum von Filmen durch die fortschreitende Digitalisierung weiterentwickelt.","questions":[{"question":"Welche Art von Filmen produziert die Filmindustrie in Zukunft?","answers":["Blockbustern und Streaming-Serien","Klassiker und Dokumentationen","Wissenschaftliche Filme"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viele Prozent haben die weltweiten Kinobesucherzahlen im vergangenen Jahr zugenommen?","answers":["5%","10%","15%"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welcher Trend wird in Zukunft fortgesetzt?","answers":["Der Verkauf von Kinokarten","Die Produktion von klassischen Filmen","Der Konsum von Filmen durch Digitalisierung"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"C1"},{"id":20,"article":"Die Oscar-Verleihung ist ein jährliches Ereignis im Filmwesen, bei dem die Academy of Motion Picture Arts and Sciences (AMPAS) die besten Filme und Darsteller des Vorjahres ehrt. Seit 1929 wird diese Veranstaltung ausgerichtet und ist seitdem ein wichtiger Bestandteil der Filmindustrie. Jedes Jahr werden über hundert Kategorien prämiert, darunter auch die wichtigsten Preise wie Bester Film, Beste Regie und Bester Schauspieler.","questions":[{"question":"Was ist die Academy of Motion Picture Arts and Sciences (AMPAS)?","answers":["Ein Filmproduktionsunternehmen","Eine Organisation, die jährlich den Oscar-Verleih austrägt","Eine Filmreklameagentur"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Kategorien werden bei der Oscar-Verleihung prämiert?","answers":["Etwa zehn","Über hundert","Einige Dutzend"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wann wird die Oscar-Verleihung seit dem ersten Mal ausgerichtet?","answers":["Seit 1920","Seit 1929","Seit 1950"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":21,"article":"Der deutsche Filmindustrie gelingt es immer wieder, Weltmeister zu sein. Der erfolgreichste deutsche Film aller Zeiten ist \"Good Bye Lenin!\" von Wolfgang Becker aus dem Jahr 2003. In diesem Film werden die Jahre der DDR nachgezeichnet und die Veränderungen des politischen Systems dargestellt. Ein weiterer Klassiker ist das Werk von Wim Wenders, \"Der Himmel über Berlin\", in dem die Geschichte dreier junger Frauen während der Friedlichen Revolution in Ost-Berlin erzählt wird.","questions":[{"question":"Wer ist der Regisseur des Films 'Good Bye Lenin!'?","answers":["Wolfgang Petersen","Wim Wenders","Wolfgang Becker"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"In welchem Film werden die Jahre der DDR nachgezeichnet?","answers":["Der Himmel über Berlin","Good Bye Lenin!","Das Leben der Anderen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wem ist das Werk 'Der Himmel über Berlin' zugeschrieben?","answers":["Wolfgang Becker","Wim Wenders","Fritz Lang"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":22,"article":"Die Deutsche Filmakademie hat den deutschen Regisseur Wim Wenders für seine herausragenden Leistungen im Bereich der Filmproduktion ausgezeichnet. Seine bekanntesten Werke sind \"Der Himmel über Berlin\" und \"Wings of Desire\". Im Jahr 2004 erhielt er den Ehrenpreis auf dem Berliner Internationalen Filmfestival. Wenders' Filme zeichnen sich durch ihre poetische und visuell beeindruckende Darstellung von Themen wie Identität, Freiheit und menschlicher Beziehung aus.","questions":[{"question":"Welches Jahr erhielt Wim Wenders den Ehrenpreis auf dem Berliner Internationalen Filmfestival?","answers":["1994","2002","2004"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Welche Filme von Wim Wenders zeichnen sich durch ihre poetische und visuell beeindruckende Darstellung aus?","answers":["Der Himmel über Berlin","Wings of Desire","Filme von Fritz Lang"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welches Werk ist eines der bekanntesten Werke Wim Wenders","answers":["Die Angst des Tormanns beim Elfmeter","Der Himmel über Berlin","Wings of Desire"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":23,"article":"Das Hollywood-Symbol wurde im Jahre 1927 von Louis B. Mayer geschaffen, um das Kino-Studios-Netzwerk der Metro-Goldwyn-Mayer zu repräsentieren. Der Mythos um den Stern geht zurück auf die astronomischen Symbole, die in der Antike für Gott und die Sterne verwendet wurden. Insgesamt gibt es fünf verschiedene Varietäten des Symbols, darunter eine Version mit einem Kreis und einer anderen mit einem Balken. Das Hollywood-Symbol wird heute noch von verschiedenen Filmproduktionsgesellschaften und -studios genutzt, um sich als Teil der US-amerikanischen Unterhaltungsindustrie zu etablieren.","questions":[{"question":"Wann wurde das Hollywood-Symbol geschaffen?","answers":["1927","1937","1947","1957"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welches astronomische Symbol diente als Vorbild für den Mythos um den Stern?","answers":["Kreis und Balken","Sterne und Gott","Antike Symbole","Astronomische Symbole"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wie viele verschiedene Varietäten gibt es des Hollywood-Symbols?","answers":["3","4","5","6"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"C1"},]